\documentclass[a4paper, notitlepage]{article}
%% Gestohlen von http://www.noch-mehr-davon.de/aprak.shtml - niklas
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage{subfig}
\usepackage[top=2cm, left=2cm, right=1cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ngerman}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\newcommand{\formular}{
\begin{table}[!h]
\subfloat{
\begin{tabular}{ll}
Praktikanten: &Julius Strake\\
              &Niklas Bölter\\
Gruppe: &17\\
\end{tabular}
}
\subfloat{\hspace{3cm}}
\subfloat{
\begin{tabular}{ll}
Betreuer: & Hendrik Schmidt\\
Datum: &10.07.2012\\
Unterschrift: &\hspace{3cm} \\
\cline{2-2}
\end{tabular}
}
\end{table}
}

\begin{document}

\section*{Messprotokoll}
\subsection*{A-Praktikum\\Versuch 3 - Trägheitsmoment}



\subsubsection*{Teil A - Trägheitsmoment aus Drehschwingungen}
\begin{table}[!h]
 \caption*{Messung 1 - Körpereigenschaften }
\begin{tabular}{|r|c|c|r|c|c|}
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Umfang der Kugel} & \multicolumn{3}{l|}{Durchmesser des Zylinders} \\
\hline
$u_\textrm{Kugel}\;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm} & $d_\textrm{Zylinder}\;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm}   \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Durchmesser der Scheibe} & \multicolumn{3}{l|}{Innerer Durchmesser des Hohlzylinders} \\
\hline
$d_\textrm{Scheibe}      \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm} & $r_\textrm{Innen}        \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm}  \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Äußerer Durchmesser des Hohlzylinders} & \multicolumn{3}{l|}{Abstand der Hantelkörper}\\ 
\hline
$r_\textrm{Außen}        \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm} & $d_\textrm{Hantel}       \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm}  \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Kantenlänge des Würfels} & \multicolumn{3}{l|}{Länge des Stabes} \\
\hline
$l_\textrm{Würfel}       \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm} & $l_\textrm{Stab}         \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm}  \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Abstand Drehachse vom Schwerpunkt} &\multicolumn{3}{l|}{Masse der Kugel} \\
\hline
$d_\textrm{Achse}        \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm} & $m_\textrm{Kugel}        \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm}  \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Masse der Scheibe} & \multicolumn{3}{l|}{Masse des Hohlzylinders} \\ 
\hline
$m_\textrm{Scheibe}     \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm} & $m_\textrm{Hohlzylinder} \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm}  \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Masse des Hantelkörpers} & \multicolumn{3}{l|}{Masse des Würfels} \\ 
\hline
$m_\textrm{Hantelkörper} \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm} & $m_\textrm{Würfel}       \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm}  \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Masse des Stabes} & \multicolumn{3}{l|}{Masse des Zylinders}\\ 
\hline
$m_\textrm{Stab}         \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm} & $m_\textrm{Zylinder}       \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm}  \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}
\begin{table}[!h]
  \caption*{Messung 2 - Winkelausschlag durch Gewichte }
  \begin{center}
  \begin{tabular}{| r | c || r | c || r | c |}
  \hline
  \multicolumn{6}{|l|}{Drehung nach Rechts} \\
  \hline
  $m$ [\hspace{1.0cm}] & $\varphi$ [\hspace{1.0cm}] &  $m$ [\hspace{1.0cm}] & $\varphi$ [\hspace{1.0cm}] &  $m$ [\hspace{1.0cm}] & $\varphi$ [\hspace{1.0cm}] \\
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \multicolumn{6}{|l|}{Drehung nach Links} \\
  \hline
  $m$ [\hspace{1.0cm}] & $\varphi$ [\hspace{1.0cm}] &  $m$ [\hspace{1.0cm}] & $\varphi$ [\hspace{1.0cm}] &  $m$ [\hspace{1.0cm}] & $\varphi$ [\hspace{1.0cm}] \\
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[!h]
  \caption*{Messung 3 - Schwingungsdauer der Körper }
  \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c | c | c | c |}
  \hline
  Kugel & Zylinder & Scheibe & Hohlzylinder & Hantelkörper \\
  \hline
  $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}]\\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  Würfel & Würfel (diagonal) & Stab & Stab (verschoben) & \\
  \hline
  $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}]\\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
 \end{table}
 \begin{table}[!h]
  \begin{center}
  \begin{tabular}{| r | c || r | c || r | c |}
  \hline
      \multicolumn{6}{|c|}{Tischchen}\\
  \hline
  $\varphi$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] &  $\varphi$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] &  $\varphi$ [\hspace{1.0cm}] & $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] \\
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\newpage
\subsubsection*{Teil B - Trägheitsmoment aus Winkelbeschleunigung}
 \begin{table}[!h]
 \caption*{Messung 1 - Allgemeine Eigenschaften }
\begin{tabular}{|r|c|c|r|c|c|}
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Umfang des Rades} & \multicolumn{3}{l|}{Umfang des Bindfadenrades} \\
\hline
$2\pi R\;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm} & $ 2\pi r\;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm}   \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Abstand Zusatzgewicht zur Drehachse} & \multicolumn{3}{l|}{Masse des Zusatzgewichtes} \\
\hline
$d_\textrm{Zusatzgewicht}     \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm} & $m_\textrm{Zusatzgewicht}        \;[\hspace{1cm}]$ & \hspace{2cm} & \hspace{2cm}  \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!h]
  \caption*{Messung 2 - Zeitmarken für verschiedene Beschleunigungsmassen}
  \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c || c | c || c | c |}
  \hline
  \multicolumn{6}{|c|}{ $0.1\;\textrm{kg}$ } \\ 
  \hline
  $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] & $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] & $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \multicolumn{6}{|c|}{ $0.2\;\textrm{kg}$ } \\ 
  \hline
  $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] & $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] & $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
      \end{tabular}
  \end{center}
 \end{table}
\begin{table}[!h]
  \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c || c | c || c | c |}
  \hline
  \multicolumn{6}{|c|}{ $0.5\;\textrm{kg}$ } \\ 
  \hline
  $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] & $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] & $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
    \hline
  \multicolumn{6}{|c|}{ $1.0\;\textrm{kg}$ } \\ 
  \hline
  $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] & $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] & $t$ [\hspace{1.0cm}] & $x$ [\hspace{1.0cm}] \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} \\ 
  \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
 \end{table}
\begin{table}[!h]
  \caption*{Messung 3 - Schwingungsdauer des physikalischen Pendels }
  \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c | c | c| c | c |}
  \hline
  $\qquad T$ [\hspace{1.0cm}] & \hspace{2.2cm} &  \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm} & \hspace{2.2cm}  \\
  \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
 \end{table}

\formular
\end{document}
